<resources>
    <string name="required_sugar">Нужный сахар</string>
    <string name="coefficient">Коэффициент</string>
    <string name="current_sugar">Текущий сахар</string>
    <string name="insulin">Инсулин</string>
    <string name="placeholder_units">%s ед.</string>
    <string name="thanks_for_the_install">Спасибо за установку!</string>
    <string name="click">Клик</string>
    <string name="click_to_add">Нажмите эту кнопку, чтобы добавить виджет на свой домашний экран</string>
    <string name="app_short_info_text">Это приложение рассчитывает необходимую дозировку инсулина для инъекций по формуле:\n\n(текущий уровень сахара - желаемый уровень сахара) ÷ коэффициент = количество единиц</string>
    <string name="cannot_add_widget_from_app">На вашем Android-устройстве не удается добавить виджет из приложения. Пожалуйста, введите в Google: "как добавить виджеты на главный экран в Android", чтобы добавить их вручную, или нажмите кнопку ниже</string>
    <string name="how_to_use">Вот инструкция по использованию</string>
    <string name="afterwords">Это некоммерческое приложение, и оно останется бесплатным навсегда. Без рекламы, сбора/обработки ваших данных и прочего. Если у вас есть какие-либо предложения по улучшению, пожалуйста, оставьте их на странице приложения</string>
    <string name="add_widget_error">Не удалось добавить виджет. Попробуйте добавить вручную</string>
    <string name="iob_display">АИ: %s ед.</string>
    <string name="inject">Ввести</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="iob_enabled_label">Включить отслеживание АИ (экспериментально)</string>
    <string name="dia_label">Длительность действия инсулина</string>
    <string name="dia_hours_short">ч</string>
    <string name="dia_minutes_short">мин</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="clear_history">Очистить историю инъекций</string>
    <string name="history_cleared">История инъекций очищена</string>
    <string name="last_injection_label">Время последней инъекции</string>
    <string name="edit">Изменить</string>
    <string name="no_injections">Инъекции не зарегистрированы</string>
    <string name="iob_explanation">АИ (Активный Инсулин) оценивает, сколько ранее введённого инсулина всё ещё действует в организме. Это помогает избежать наложения доз — ситуации, когда вводится слишком много инсулина, потому что предыдущая доза ещё работает.\n\nПосле расчёта дозы нажмите «Ввести», чтобы зафиксировать инъекцию. Виджет будет вычитать оставшийся активный инсулин из будущих рекомендаций.\n\nРасчёт использует линейное затухание в течение заданной длительности действия (ДДИ). Например, при ДДИ 4 часа через 2 часа половина дозы считается активной, а через 4 часа — ничего.</string>
</resources>